<resources>
    <string name="app_name">Turism Yandex Maps</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Туризм по России</string>
    <string name="nav_header_subtitle">Туризм по России на Яндекс Картах</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="nav_adventures_name">Мои путешествия</string>
    <string name="nav_maps_name">Карты</string>
    <string name="nav_tickets_name">Билеты</string>
    <string name="turism_places">Интересные места</string>

    <string name="sochi_title1">
        Каньон Белые скалы \n \n
        Где находится: Село Хлебороб, Сочи \n
        Стоимость: Входной билет 200 ₽ \n
        Время на посещение: 2-3 часа
    </string>

    <string name="sochi_info1">Если вы хотите увидеть каньон времён Юрского периода,
        то вам обязательно нужно посетить туристический маршрут «Белые скалы». Располагается от
        на территории Сочинского Национального парка, в Навалишинском ущелье, неподалёку от села
        Красная Воля. Потрясающие живописные виды, смотровая площадка, фирменная бургерная и
        вегетарианское кафе, несколько зон отдыха с лежаками и многое другое. Стоимость посещения
        200 рублей. Работает маршрут ежедневно с 8:00 до 18:00. Смотровая площадка и кафе до 20:00.
    </string>

    <string name="sochi_title2">
        Гора Большой Архун \n\n
        Где находится: Сочи \n
        Стоимость: 100 ₽ \n
        Время работы: 10:00 - 21:00
    </string>

    <string name="sochi_info2">Гора Большой Ахун, на которой располагается смотровая башня собирает
        много туристов, но сюда стоит поехать и подняться именно на самый верх. Если вы хотите
        посмотреть на Сочи с высоты, то доступнее места не найти. С высоты открывается вид 360
        градусов на море и Сочи с одной стороны, и на горы с другой. Это очень доступная смотровая
        площадка. От центра Сочи ехать каких-то 40 минут уже с учетом небольших пробок.
    </string>

    <string name="sochi_title3">
        Смотровая площадка Роза Ветров\n\n
        Где находится: Центральный район Сочи\n
        Стоимость: 100 ₽\n
        Время на посещение: 30 минут\n
        Время работы: 24/7
    </string>

    <string name="sochi_info3">Эта смотровая находится почти в центре Сочи и заслуживает внимания.
        Вы сможете посмотреть на Сочи и море и отдохнуть при желании в ресторане на крыше. На
        крыше башни находится кафе, но если вы приехали отдельно на смотровую, то за панорамный
        вид на город и море с вас попросят 100 рублей с человека.
    </string>
    
    

    <string name="spb_title1">Анненкирхе</string>
    <string name="spb_info1">Еще один способ ближе узнать оборотную сторону петербургской
        архитектуры — заглянуть в сгоревшую лютеранскую церковь Анненкирхе
        (Кирочная ул., 8В). В XVIII-XIX веках здесь находился немецкоязычный приход, в
        советское время — кинотеатр, а потом — рок-клуб.
        Во дворе церкви снималось несколько сцен фильма «Брат».
        В 2002 году интерьеры кирхи уничтожил пожар. Восстановление идет постепенно,
        но церковь открыта для посетителей. Здесь проходят выставки и ярмарки, концерты
        и другие культурные мероприятия. Петербуржцы часто захаживают сюда. Но самое интересное,
        что вы здесь увидите — готические церковные интерьеры,
        немного мрачноватые, но по-настоящему впечатляющие.
    </string>

    <string name="spb_title2">Васильевский остров</string>
    <string name="spb_info2">Почему-то Васька часто остается обделена вниманием туристов.
        Заезжают только на Стрелку, любуются Биржей и Ростральными колоннами, заходят в Кунсткамеру,
        а дальше отправляются в Центр или на Петроградку. Тем временем, на Ваське есть что
        посмотреть! Тут вы найдете мистическое Смоленское кладбище и часовню Ксении Петербургской,
        которая исполняет желания, самую узкую улицу в городе и таинственный двор духов, загадочную
        Аптеку Пеля, где, по легенде, живут грифоны и музей Оптики. Чтобы изучить все интересные
        места на Ваське, понадобиться не один день. Чтобы сократить время и за одно узнать немного
        больше о его истории, закажите экскурсию. Гид покажет необычные места, поделиться городскими
        легендами и покажет скрытые от глаз туристов достопримечательности.
    </string>

    <string name="spb_title3">Особняки Каменного острова</string>
    <string name="spb_info3">Еще один интересный остров, до которого редко добираются туристы —
        Каменный остров, остров Роскоши. Исторически здесь селились богатые горожане, строили
        усадьбы и разбивали сады. Здесь вы найдете уникальные памятники архитектуры XIX-XX веков,
        в том числе деревянные особняки. Особенно интересно — не только посмотреть особняки, но и
        разобраться, кто их строил и кто в них жил. Это можно сделать на тематической экскурсии
        по острову.
    </string>
    
    
    
    <string name="mmk_title1">Мурманский океанариум</string>
    <string name="mmk_info1">Мурманский океанариум - это не только развлекательный комплекс,
        но и единственный в Европе научный центр по изучению популяции арктических тюленей. Здесь
        ведется работа не только в области изучения животных, но и в сфере экологического воспитания
        и образования, проводятся просветительские мероприятия. Отсчет истории океанариума начался
        в 1996 году, когда он открыл двери для посетителей.\n\nКоординаты: 68.99355600,33.09751500
    </string>

    <string name="mmk_title2">Мурманский морской торговый порт</string>
    <string name="mmk_info2">История Мурманского морского порта начинает свой отсчет в годы Первой
        мировой войны. Он стал третьим портом на северо-западе после портов Архангельска и
        Петербурга. После того, как с началом военных действий оказались заблокированными проливы
        Босфор и Дарданеллы, а также порт Санкт-Петербурга, только Архангельский порт продолжил
        функционирвать. С началом зимы, когда прекратилась навигация, стала очевидной необходимость
        строительства нового порта в Мурманске. Первый пароход смог пришвартоваться в нем осенью
        1915 года - это был прибывший с грузом из Нью-Йорка пароход "Дротт"....
        \n\nКоординаты: 68.98286100,33.07099300
    </string>

    <string name="mmk_title3">Верхнетуломское водохранилище</string>
    <string name="mmk_info3">Верхнетуломское водохранилище – крупный внутренний водоём, лежащий
        на высоте 80 метров на Кольском полуострове, в 60 километрах от города Кола. Оно образовано,
        выстроенной на озере Нотозеро и реке Тулома плотиной одноименной ГЭС. Озеро было заполнено
        уже в 1965 году. Длина его составляет 85 метров, а глубина в среднем – 15 метров.
        Для создания водохранилища пришлось затопить около 200 гектаров сельскохозяйственных
        угодий, 60 хуторов, в том числе местный поселок Ристикент. Водохранилище выполняет
        многолетнее регулирование стока.\n\nКоординаты: 68.51289800,31.09165200
    </string>
    
    

    <string name="khv_title1">Воронье гнездо</string>
    <string name="khv_info1">Недостроенная башня в Северном микрорайоне называемая "Вороньем гнездом"
        , "Домом архитектора" или "Башней Инфиделя" прославилась не только среди хабаровчан, но и
        среди россиян как точка, с которой снята панорама, использованная на купюре номиналом в 5000
        рублей. Если сравнение этого здания с вороньим гнездом весьма очевидно, то название
        "Дом архитектора" появилось вследствие местной легенды о призраке расстрелянного в 1939-м
        архитектора башни. Третье название, "Башня Инфиделя", дано по имени блогера, ЖЖ юзера
        lost-infidel, или Инфи, и связано с играми в "Энкаунтер" в самой башне. Башню построили
        в 1936-39-х годах недалеко от берега Амура, на холме. Она представляет собой кирпичное
        трехэтажное здание с пристройкой, в которой находятся два глубоких бетонных резервуара.
        При реконструкции под башней были найдены закрытые помещения, документы на которые оказались
        засекреченными. С тех пор попытки восстановления башни не предпринимались.
    </string>

    <string name="khv_title2">Парк мира</string>
    <string name="khv_info2">Комфортный 36-квартирный дом класса "Эконом", сданный в 2015 году в
        Краснофлотском районе Хабаровска, подарил горожанам така называемый "Парк Мира".
        Примечательно то, что этот участок расположен в тихом и спокойном месте, вдали от крупных
        транспортных узлов, шумных автомагистралей и промышленных объектов, что делает его отличной
        альтернативой центральным паркам и прудам. Рядом с новостройкой в связи с 50-летием
        окончания Второй Мировой войны в память обо всех погибших гражданах Японии сооружен
        мемориальный парк Мира и Дружбы.
    </string>

    <string name="khv_title3">Красота за ареной "Ерофей"</string>
    <string name="khv_info3">Строительство крытой ледовой арены для хоккея с мячом "Ерофей" в
        Хабаровске велось несколько лет и вызвало немало толков среди журналистов и горожан.
        Этот объект был сам по себе интересен хабаровчанам, которые после его сдачи приезжали
        прогуляться вокруг арены или же по прилегающему к нему "дикому" пляжу. Оттуда открывается
        прекрасный вид на левый берег, Спасо-Преображенский Кафедральный собор и закаты.
    </string>
    
    
    
    <string name="pkc_title1">Долина гейзеров</string>
    <string name="pkc_info1">Уникальность этого места заключается в том, что это одно из самых
        больших полей в мире по числу действующих гейзеров. Долина признана наследием ЮНЕСКО.
        Сюда стремятся попасть все туристы, единственное препятствие — путь, который совсем не
        прост. Добраться до места можно только одним способом — по воздуху. Для этого необходимо
        заранее получить специальное разрешение, при этом численность группы строго ограничена, так
        как вы полетите на вертолёте. По этой причине большинство туристов смогли увидеть Долину
        гейзеров только на многочисленных фотографиях. Кстати, любители советского кино не раз
        наблюдали её изнутри в фильме «Земля Санникова».Территориально Долина расположена на
        севере-востоке от столицы Камчатки — города Петропавловск-Камчатский. Расстояние до неё
        около 180 километров. Достопримечательность находится на территории Кроноцкого заповедника
        в кальдере вулкана Узон. Площадь сравнительно небольшая, всего 4 квадратных километра.
        Но плотность гейзеров, вулканов, термальных источников, водопадов и озёр — зашкаливает.
        Поэтому и считается, что это самое крупное гейзерное поле в Европе и Азии, и подобных
        мест больше нет.
    </string>

    <string name="pkc_title2">Кальдера вулкана Узон</string>
    <string name="pkc_info2">Кальдера — часть вулкана, которая окружает его по всему периметру. Она
        образуется в результате обрушения стен либо из-за сильнейших извержений. Кальдера вулкана
        Узон — одна из самых больших на всей Камчатке. Удивительное место находится в заповеднике
        Кроноцкий. Площадь составляет 100 квадратных километров. Чтобы пересечь её, потребуется
        преодолеть 12 километров водного пространства и трудно проходимой местности. В этом
        удивительном месте прямо внутри котловины Узона не успокаивается ни на минуту геотермальная
        активность. Здесь много разных озёр, в которых бурлит и пенится вода. На западе около ста
        действующих источников и полно прочих геотермальных явлений. У кальдеры Узона есть и самая
        высокая точка — Бараний пик. В коллекции есть и самое опасное место — озеро Банное, дно
        которого покрыто застывшей серой, а под ней бурлит уже расплавленная сера. По этой причине
        в отдельных местах от воды исходит пар даже в тёплое время, так как вода сохраняет высокую
        температуру (до 40 градусов по Цельсию) даже в морозные месяцы.
    </string>

    <string name="pkc_title3">Ключевская сопка</string>
    <string name="pkc_info3">Вы не прочувствовали дух Камчатки, если не посетили вулканы. Причём
        точное количество их на полуострове не знает никто. «Вулканы Камчатки» — это природный
        объект, который находится под защитой ЮНЕСКО. В него входят 330 потухших и действующих
        вулканов. Но самым знаменитым считается Ключевская сопка, он же и самый высокий в Европе и
        Азии. Высота действительно поражает — 4750 метров над уровнем моря! Помимо размеров, он ещё
        и крайне опасен. Это действующий и самый нестабильный вулкан во всём мире. Ключевская сопка
        может активироваться в любой момент, и когда он наступит, никто предугадать не может. К
        восхождению на него допускаются только самые опытные туристы, остальным — строго запрещено.
        Последний раз вулкан давал о себе знать совсем недавно — в 2017 году. Но не стоит
        расстраиваться, если вам не дали разрешение на подъём. Поверьте, даже просто стоя у подножья
        вулкана можно заметить, как жерло источает столбы дыма. Впечатлений и зрелищ будет обеспечено
        сполна!
    </string>
    
    
    <string name="ikt_title1">130-й квартал (Иркутская слобода)</string>
    <string name="ikt_info1">Иркутская слобода или 130-й квартал — одна из визитных карточек
        Иркутска — общественное пространство общей площадью 5,7 гектаров представляет собой
        восстановленные исторические застройки. Ранее на месте модного сейчас квартала стояло
        ветхое деревянное жильё. Первые дома на этой земле начали строить ещё в 18 веке. В 2010
        году правительство города приняло решение восстановить объекты деревянного зодчества и к
        350-летию Иркутска, в 2011 году, 130-й квартал был торжественно открыт. Сейчас это одно из
        самых популярных мест в городе, здесь работают десятки всевозможные кафе, баров и ресторанов
        на любой вкус, а также множество магазинов и сувенирных лавок. В 130-м квартале также
        находятся: планетарий, отдел «Окно в Азию» краеведческого музея, галерея современного
        искусства «DiaS», музей занимательной науки «Экспериментарий», букинистическая лавка и
        многое другое. Кроме того, само пространство квартала располагает к неспешной прогулке.
        В финале можно сфотографироваться на фоне символа Иркутска — статуи «бабра».
    </string>

    <string name="ikt_title2">Набережная Ангары</string>
    <string name="ikt_info2">Другое место притяжения в Иркутске — набережная Ангары, которая дарит
        центру города не только свою красоту, но и свежий воздух. Есть три части, где оборудованы
        скверы и общественные пространства — Верхняя набережная, бульвар Гагарина и Нижняя
        набережная. В районе Верхней набережной находиться небольшой сквер, рестораны и магазины.
        Отсюда открывается отличный вид на плотину ГЭС. Ближе к центру от улицы Кожова до
        Глазковского моста находится пешеходный бульвар Гагарина — одно из любимых мест горожан.
        В районе пересечения с улицей Карла Маркса, где стоит памятник Александру III, есть
        пешеходный мост на живописный остров Юность. Здесь можно взять напрокат велосипеды и
        скутеры, а зимой покататься на коньках. Ещё одна фишка острова — Детская Восточно-Сибирская
        железная дорога длинной 3,25 километра, где можно всей семьёй покататься на миниатюрном
        поезде, управляют которым школьники под руководством инструкторов. Последний отрезок —
        Нижняя набережная — колыбель Иркутска. Именно на этот берег в XVI прибыл отряд казаков
        вместе с их предводителем Яковым Пахабовым, об этом напоминает памятник «Первопроходцам».
        Неподалёку можно увидеть первое каменное здание города — Спасскую церковь, а также собор
        Богоявления и восстановленные на новом месте Московские триумфальные ворота. Чуть ближе к
        главной площади города — скверу им. Кирова — Вечный огонь и костёл Успения Девы Марии, в
        котором расположен органный зал филармонии.
    </string>

    <string name="ikt_title3">Иркутский музей декабристов и Дом Европы</string>
    <string name="ikt_info3">Погрузиться в атмосферу дворянской усадьбы можно в Иркутском музее
        декабристов. Два деревянных особняка музейного комплекса князей Сергея Трубецкого и Сергея
        Волконского находятся в квартале друг от друга. В каждом из них в исторических интерьерах
        представлены подлинные вещи декабристов. В том числе единственное в мире действующее
        пирамидальное фортепиано конца XVIII века, принадлежавшее Марии Волконской. Усадьба
        Волконских расположена рядом с храмом Преображения Господня и с авторским театром-студией
        «Пилигримов» Владимира Соколова. С другой стороны квартала находится ещё одна из визитных
        карточек Иркутска — Усадьба Шастина, более известная как Кружевной дом. Памятник деревянного
        зодчества смотрится очень нарядно благодаря белой деревянной резьбе, которая эффектно
        контрастирует с темным деревом фасада. Особняк — часть комплекса «Дом Европы», на территории
        которого расположены памятники архитектуры, в которых устроены кафе, гостиница и Музей
        городского быта.
    </string>
    
    
    <string name="smr_title1">Бункер Сталина</string>
    <string name="smr_info1">В октябре 1941 года, когда Красная Армия героически обороняла подступы
        к Москве, Государственным Комитетом Обороны было выпущено секретное постановление. Оно
        предусматривало, что в случае крайней необходимости столица Советского Союза должна быть
        эвакуирована из Москвы в Куйбышев (прежнее название Самары). В феврале 1942 года началось
        строительство подземного бункера для размещения ставки Верховного Главнокомандующего И.В.
        Сталина. Это оборонительное сооружение, расположенное на глубине 37 метров, строили 3700
        человек: инженеры, столичные и харьковские метростроевцы, шахтеры Донбасса. Стройка,
        проходившая в режиме полной секретности, была завершена в октябре 1942 года. Даже жители
        города не знали о бункере, а информация о нем была рассекречена только в 1990 году. Сегодня
        в бункере расположена экспозиция Музея гражданской обороны. Здесь можно увидеть кабинет И.В.
        Сталина, залы совещаний и комнаты отдыха с обстановкой 40-х годов XX века, где сохранилась
        атмосфера того времени.
    </string>

    <string name="smr_title2">Музей-усадьба писателя Алексея Толстого</string>
    <string name="smr_info2">Известный писатель А.Н. Толстой – уроженец Самарской губернии. Здесь
        прошли его детство и юность, здесь он написал свои первые произведения, а в Самаре будущий
        писатель учился в реальном училище. В то время Толстой жил в доме, который принадлежал его
        отчиму. В 1983 году, к 100-летию со дня рождения писателя, в этом здании был открыт Музей-
        усадьба. Сегодня здания усадьбы признаны объектом культурного наследия. Обстановка в
        квартире, где проживал А.Н. Толстой, была восстановлена по письмам, документам и
        воспоминаниям в том виде, какой она имела в 1900 году. Здесь сохранилась старинная мебель,
        посуда, одежда и другие предметы того времени. Экспозиция музея также включает архивы
        писателя: письма, книги, фотоснимки, дневники – больше 10 тысяч документов, которые связаны
        с жизнью и творчеством А.Н. Толстого.
    </string>

    <string name="smr_title3">Ленинградская улица</string>
    <string name="smr_info3">«Самарский Арбат» – так называют жители города Ленинградскую улицу.
        Она проходит по историческому центру Самары и имеет протяженность 1,7 км. В конце ХIХ века
        улицу, которая в то время именовалась Панской, начали застраивать добротными купеческими
        особняками, а в ХХI веке в начале «Ленинградки» появились элитные жилые комплексы. Во все
        времена эта улица считалась торговой: первые этажи купеческих особняков занимали лавки и
        магазины, а позже появились универмаги и торговые комплексы. Ленинградская улица привлекает
        жителей и гостей города, которые любят сочетать неспешные прогулки с осмотром красивых
        зданий и памятников архитектуры. Часть улицы представляет собой пешеходную зону. Здесь все
        так же много магазинов и бутиков, есть гостиницы и развлекательные заведения. Некоторые кафе
        и рестораны занимают подвальные помещения бывших купеческих особняков, сохранивших атмосферу
        и колорит дореволюционной эпохи.
    </string>
</resources>